傷感的小康

我個名唔係叫小康，我係一個來自小康之家卻傷感嘅人。

「屌你咩！小康都唔撚識滿足！」

喺香港生活有幾咁困難，你知道，我都知道。但係傷感並唔係因為我不滿於安逸舒適嘅生活，而係源於鍾意咗一個活在「出走」嘅女仔。

香港除咗有班拜金公廁港女，其實仲有好多新時代嘅獨立女性。佢哋獨立自主，唔依賴男人；佢哋崇尚自由，唔急於組織自己嘅家庭。比起喺香港裡面過住資本主義嘅大都會生活，她們更嚮往出走到異國遊歷，做浪子。

睇過王家衛嘅電影，都知道故事裡面有許多浪子，佢哋「拒絕、逃避、尋找」。我鍾意嘅女仔都係一直「拒絕、逃避、尋找」，佢拒絕社會或他者所帶來嘅束縛，佢逃避一股銅臭味嘅都市，佢尋找不一般嘅人生。

而身在小康之家嘅人，即使多外遊，都係無辦法追逐個種「出走」嘅女生。社會普遍對「小康」嘅想像，都係一家人齊齊整整，略具資產。「各親其親，各子其子」，嗰種小戶規模嘅家庭結構相當緊密，你話如果我都走去「出走」，無疑會傷害甚至破壞咗父母所努力建立嘅小康家園。

就算我真係出走去追逐佢，但係「他人即是地獄」，佢睬我都有味啦！